

\medskip

\begin{enumerate}
  \item Relier chacune des phrases en français suivantes par l'expression numérique lui correspondant.
  
  \medskip

  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[7,r]X[2,r]X[2,l]},stretch=1.5}
    La somme de 7 et du produit de 2 par 3.& $\bullet$ \hfill $\bullet$ & $(7-2)\div3$\\
    Le produit de 7 et de la somme de 2 et de 3. & $\bullet$ \hfill $\bullet$ & $7+2\times3$\\
    Le quotient de la différence entre 7 et 2 par 3. & $\bullet$ \hfill $\bullet$ & $7-3\times1$ \\
    La différence de 7 et du produit de 3 par 1. & $\bullet$ \hfill $\bullet$ & $7\times(2+3)$ \\
   \end{tblr}

   \medskip

   \item Voici la correction correspondant à la première phrase :
   
   \medskip

   \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[7,r]X[2,r]X[2,l]},stretch=1.5}
    La \Mhl[green]{somme} de 7 et du produit de 2 par 3. & $\bullet$ \hfill $\bullet$ & $7\Mhl[green]{+}\underline{2\times3}$\\
   \end{tblr}
   
   \medskip

   On notera que dans cet exemple, l'opération à faire \textbf{en dernier} - c'est à dire la moins prioritaire -
   correspond à l'opération par laquelle on débute la phrase.
   
   \medskip

   Est-ce que cela est vraie pour les autres calculs ? \dotfill

   \medskip

   \textbf{ \underline{À retenir} :}

   \begin{boiteicone}[colorPrim][][\faHeart]
   
      Pour traduire une expression numérique par une phrase, \textbf{on débute cette phrase par l'opération
      à effectuer en dernier.}
   
  \end{boiteicone}
  
   
\end{enumerate}





